\chapter{Reconstruction}

	Le but ici est de reconstruire l'objet à partir d'images rectifiées.
    
\section*{En pratique :}

À partir de deux image nous déterminons\footnote{À l'aide du script "interaction.m"} les points d'intérets en les sélectionnant sur deux images distinctes.
On choisit les faces que l'on souhaite représenter

\clearpage
\section*{Les résultats :}

\subsection{Sur l'escalier}

\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{results/erreurs}
	\caption{Erreur entre la reprojection et l'image d'origine. On remarque que les erreurs sont assez importantes (proche de 1) pour toutes les images.}
	\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
	\includegraphics[width=0.25\textwidth]{results/escalier/recon_3d2}
	\includegraphics[width=0.33\textwidth]{results/escalier/recon}
	\includegraphics[width=0.37\textwidth]{results/escalier/recon_3d}
	\caption{Diverses reconstructions de l'escalier, avec sur les deux dernières images un défaut lors de la sélection des points}
	\end{center}
\end{figure}

\subsection{Sur la maison}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
	\includegraphics[width=0.24\textwidth]{results/recons_home}
	\includegraphics[width=0.31\textwidth]{results/recons_home2}
	\includegraphics[width=0.37\textwidth]{results/recons_home3}
	\caption{Diverses reconstructions avec les mêmes calibrations mais en sélectionnant les points\_2d plus ou moins rigoureusement.}
	\end{center}
\end{figure}

\section{Ecart intraoculaire}

\paragraph{Escalier}
561 mm

\paragraph{Maison}
223 mm

\section{Segment épipolaire}

\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
	\includegraphics[height=0.4\textwidth]{results/epipole1}
	\includegraphics[width=0.49\textwidth,height=0.4\textwidth]{results/epipole2}
	\caption{Segment épipolaire correspondant à la projection de la droite de l'espace passant par le centre optique de la caméra gauche et le pixel du coin du toit sur l'image prise par la caméra de droite.}
	\end{center}
\end{figure}

\section{Triangulation des points par monoscopie}

Il est en réalité possible de reconstruire l'escalier avec une seule image. Il faut faire pour cela plusieurs hypothèses :
\begin{enumerate}
	\item indiquer quels sont les points appartenant au plan z=0
	\item modéliser des connaissances sur l'orthogonalité de certaines faces
\end{enumerate}
L'ensemble de ces deux conditions revient à simuler une deuxième caméra orthographique dont le plan image serait défini par le plan z=0.


